走投無路 旅巴司機賣眼求活

【編譯單亦霆／曼谷報導】新冠肺炎疫情重挫旅遊業，普吉府某旅行社的長途巴士司機塔威（60歲）在失去收入來源後，為了能夠支撐家裡開銷，繳付孫子下一個學期的學費，竟不惜在網上發佈「出售一隻眼睛」的告示，希望藉此解決家裡的財務問題。

塔威接受媒體採訪時表示，平常家裡就只有他、妻子麗娜和孫子，3人共同租住在鄰居哥威（38歲）的房子，孫子就讀高中二年級，學業非常優秀，而且很孝順夫婦倆，立志考公務員，說要回饋他們的養育照顧之恩。

從去年開始有了新冠肺炎疫情，國內旅遊業受到嚴重打擊，僱用自己的旅行社也受到影響，他偶爾才被分派到工作，所以收入也隨之減少，最後他連每個月5000銖房租都負擔不起，所幸哥威不計較，他只好每次繳付1000-2000銖，以暫時解決租金問題。

哥威表示，他在聽到塔威要賣一隻眼睛時，被他的瘋狂行為嚇了一跳，雖然他沒有能力給塔威一家太多幫助，但也會提供一些食物給他們一家三口，同時免除他們部分房租租金，希望能夠舒緩他們的困境，大家一起度過難關。

麗娜和孫子說，兩人對於塔威賣眼睛的決定感到相當無奈，但他們確實沒有能力賺錢，所以也不知如何是好。

塔威說，自己也是走投無路了，他知道這樣做是很錯誤的選擇，但也是被逼無奈，不知道能依靠誰，不然怎會賣自己的一隻眼睛？

據了解，當地相關部門已經前往查看塔威家庭實況，並且準備給他們一家提供援助。

條友深黃

煲湯？

唔賣賢？

驚得罪心跳狗

关咩事